央行：中國家庭平均淨資產289萬

【央行報告： #城鎮家庭平均淨資產289萬#】城鎮居民家庭淨資產均值為289.0萬元，分化程度高於資產的分化程度。與美國相比，我國城鎮居民家庭財富分布相對均衡（美國淨資產最高1%家庭的淨資產佔全部家庭淨資產的比重為38.6%，中國為17.1%）。央行報告：與美國相比 中國城鎮居民家庭財富分布相對均衡

中國無窮人

老豆老母平均每人有一粒睪丸

咁快撚d甩左發展中國家個朵去啦

可見上邊果班貪得幾勁

貼返去俾啲小粉紅睇
睇吓佢哋啲覆呀

點解美國多過中國呢
咁都係多得移民大國唔少啦

是但啦 隨時都可以被黨徵用 同收歸國有嫁啦

三和大神：

因為支那最就嗰1% 係美國

最高

一個首富都已經欠4000億啦 講西咩淨資產

小康社會

lm

只係證明你果班有錢佬唔夠美國人有錢

央行係唔係支持港獨
擺明冇計香港

冇289萬嘅小粉紅就唔好拖累國家發展啦

十萬都唔知有無
上面貪晒

平均每人有32萬幾淨資產

中共夠係瑞士銀行存萬億美元
希望各國凍結中共家族的資產
支那人很有錢
賠得起

資產包埋樓 香港平均應該一千萬

一齊睇下 中國銀行「原油寶」受害者，

計埋原油寶？

城鎮家庭

姐係夠錢交關稅同武肺罰款啦

香港平均係幾多？

福氣圖feel

以後有咩天災唔駛香港人捐錢啦

央行都好信？

true

仲會信大陸數據？
淨係定義「家庭」都大把玩法

我同你諗咗句完全一樣嘅嘢

咁撚有錢仲話自己發展中國家

全面小康 太強大了

38歲咁撚樣？！

china data

一陣小粉紅個個係微博問點解我冇289萬就搞笑

支那啲錢轉哂電子化
電腦㩒多幾個0咪得囉

乜9叫城鎮居民，北京一環外就算鄉郊居民？

幾多年前

撈埋班農民都仲咁有錢，擺明堅尼系數極高

唔計北京，有冇一百萬？？

再計落人均，有二十萬都燒炮丈囉！！！

中位數呢

呢啲data睇mean永遠都係on9 有本事就報median

平均數同中位數識唔識㗎，中國啲堅尼系數咁撚高

老豆老母平均每人得一隻奶

笑死可惜P牌頂唔到

遊戲幣？

債務危機呢？

香港對比係支那都唔係好好多搵人工三萬以上已經全港top10%貧富懸殊0.5幾（一般0.5有暴動啦，就算計埋transfer都成0.48）

支那無數據講係幾多（佢就話0.2，on撚柒9）

城鎮居民

你老豆身體咩構造
男人都有奶
有啲仲大過女人

2020全面小康成功了

成家都係醜相

Exactly

脫貧了 第一大國 好威威 點解要當自己係發展中

維穩點會講真話

你知唔知道咩係睪丸
定你老豆有2個睪丸

咁點解仲要150個嚟香港？

應該香港人返去家庭團聚

希望小學拆撚晒佢啦！

人類睾丸在陰囊內，為兩個分開的橢球體。

城鎮應該就係指唔包農民

都話支那有米架啦，邊有你失業同窮人
支那又贏

城填人均 vs 全國人均.......
咩logic?

快點脫藉 別拖祖國後腿

都話左平均，一般人可能幾萬， 但某D人有幾百億

師兄好波 一語道破

城裏面先多乞兒，不過可能單身唔算係家庭
大陸都好似好難結婚
二婚又唔知點計，有無計到DOUBLE都未知

唔洗諗咁複雜

平均資產

淨係計 我 同 誠哥 的平均資產都有幾百億啦

加埋再除開

D貪官有錢到養起全支那咁多窮人每人289萬
肯定仲有好多未報出黎

正想講！

已由湖北省開始，現在發展到黑龍江窮嘅低端人士就死哂

你老豆叫eason?

咁瑞士銀行果堆錢係邊個既

城鎮居民家庭淨資產均值為289.0萬元，分化程度高於資產的分化程度。

up mud 9

你突然脫貧喎

即係 有錢賠啦，

小康社會了

原來平均係咁解

陳康堤上lihkg

一百分

嗰陣未支爆都咁款

17歲嗰個

NMSLese

仲可以點解

美國淨資產最高1%家庭的淨資產佔全部家庭淨資產的比重為38.6%，中國為17.1%

你計唔到海外資產咋

幾時都話大陸人好撚有錢

有預感深圳半年後將出現以前抆衫尾嘅賣花女恐怖襲擊

好幸福呀

仲叫發展中國家

單身算一人家庭
戶籍制
外來人/農民工冇戶口 應該唔計

本地人好似新界原居民咁
點都有D田地房產

你老竇係陳奕迅

食屎啦

邊有錢

支那仆緊街啦

一野中的
極有錢佬一野拉高個均值

成日貼呢D煽情相你咪中計囉！！！

成棚大人會長逼住係香港？？人地平時住支那大屋有租收屍胃餐同蔡狗又會話你知咩！！！

陳奕迅：

咁得啦， 可以移除發展中國家優惠

你唔係覺得我地會信你地啲數據下話

老豆老母平均每人有一條陽具

屌你老母!乜都係自己好!又係到教民眾打飛機。咁係因為中國嘅窮人連住係城鎮嘅能力都冇。仲有好似北京咁，值情趕鳩的低端人口，咁咪好平均囉!
相反，美國因為有社會福利同其他原因，窮人都可以係大城市讀書做野，咁樣脫貧嘅機會就比較大。
Social mobility 識唔L識呀!?

媽好柒

5月10日九龍大遊行

打多左2個0

黎緊唔係要轉哂網上人仔咩 唔再玩現金

到時身家再多個零

中位數值唔該

9歲嗰位

唔知 學到嘢

成家都報細年齡咁制

但median 係10萬

下

集中係100萬人有幾十億身家，其餘個十幾億係窮西。

我幾肯定個Mode係大負數添！！！

0.5粒

sd幾多先

笑到反艇

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

無窮人

支那唔洗扶貧了

死左咁多人緊係拉番高

好撚勁

歧視單春

可唔可以四捨五入

做乜撚野姐你
笑撚到我

同意

要公開出去

要引爆佢樓市只可以用戰亂

會有一堆文盲笑鳩你

跟住仲以為自己好醒

樓上兩兄妹

啲窮人比佢殺哂？

部機改iphone

紅衫ig,pls

大陸收地再俾新樓幾成面積收租
base on你拎咩户籍
個個有樓有地

三和大神冇家庭所以唔計
又贏

中國人富起來了

農村唔計
下岡唔計

原來你欠緊幾百億債

岩曬喇，完全唔係發展中國家，可以剔除

窮既人住邊個國家都係慘
有錢既人係邊個國家都開心

我信呀. 99%財富. 喺晒1%人手中.

呢個post 唔會有5毛

好囉 全世界可以名正言順係發展中國家踢走中國 唔洗再俾班毒產黨濫用呢個名義到處招搖撞騙

咁快D返支那啦

窮人生仔正仆街

羅志祥做老竇應該冇

有無手足喺西灣河嗰頭可以落街搵人

定係你老豆得一粒

習總唔係話中國人均生產總值有八千萬美元？乜跌咗咁多呀

算啦你

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

以下為msn 新聞

香港局勢變幻莫測，不少人都會選擇續領英國BNO。但擁有BNO並不享有居英權和工作權，只是當持有人身處具BNO簽證待遇的國家地區，能夠向當地英國領事館求助。

不過英國自由民主黨議員Alistair Carmichael提出的BNO平權法案，日前成功在英國下議院獲首讀通過，意味BNO持有人的待遇將來或可能有望得到提高。

Alistair Carmichael的法案提出，給予BNO的香港持有人重新享有居英權、工作權，以及重啟BNO申請。換言之，法案一旦通過落實，回歸前出生但未曾申請BNO的港人，屆時都可以重新申請BNO。

平權法案目前已順利首讀通過，將於6月12日進行二讀審議。

即使BNO已經過期，只要持有人曾經在1997年7月1日前成功申請過BNO，現時都可以重新續領。如果父母的小朋友當初年紀太小，未有為他們申請，原來只要家長曾在BNO內「included child」一欄中，填上當時未滿16歲子女的姓名，他們亦可以擁有申請BNO的資格。

少過一粒

秒

全面小康社會

老豆冇事丫嘛

老貓

True

289萬粒塵蟎

我同誠哥兩個平均身家有幾千億

個%係代表中國d有錢佬，唔夠美國d有錢人錢ja
世界首富長期都係美國人

剩係計城鎮唔計農村?

我信呀
所有香港人同中國人結婚應該去中國團聚

平均
班支那種夠閪膽交中位數比人咩

平均但集中哂係某啲人度

你老豆孖鳩人？

可能係老母有鳩呢

佢地一孩政策下係咪7人家庭多

同今日啲南亞家庭一樣

小學未畢業？

係咪想講睪同睾字唔同呀？
呢兩個字通用㗎柒頭，以為自己好醒咁

高院

條數唔難做出黎 每戶借50萬買樓 之後中共話層樓值350萬 淨資產3百萬 但有值冇市 永遠唔有賣到呢個價

咁不如話每張官方維尼photo值一億，個個超級富豪

全面小康

中國黨幹部家庭平均淨資產？百億

班大陸佬日日集體打飛機 根本係超級精蟲富豪黎

厲害了。。。

唔計入窮人就無問題

應該要做大佢 一有粉紅黎就用依個新聞串佢

壯大黃色文宣共榮圈
「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

人仔好快100合一

嘩咁正，仲唔上去長住

低端人口唔當人

中共係0.73

佢話中位數都160萬喎

佢話media有160萬喎

到左2020年『平均』資產呢個字仲有咩意思

一隻狗官頂幾多個家庭？

係邊度數據？0.73真係好顛

香港人平均都有1000萬啦
吹9水

係咪寫錯左
28.9萬呀

《中国家庭财富调查报告2019》发布：家庭人均财产超20万 房产占比仍居高不下

原标题：《中国家庭财富调查报告2019》发布：家庭人均财产超20万，房产占比仍居高不下
2018年我国家庭人均财产为208883元，比2017年的194332元增长了7.49％，增长速度高于人均GDP增速（6.1％）。

城镇居民家庭房产净值占家庭人均财富的71.35％，农村居民家庭房产净值的占比为52.28％。93.03％的居民家庭拥有1套住房。

我国居民家庭金融资产配置结构单一，依然集中于现金、活期存款和定期存款，占比接近九成。医疗、养老和子女教育等预防性需求是家庭储蓄的重要因素。超过六成受访者属于风险厌恶型。

改革开放40多年来，我国城乡居民可支配收入大幅增长，同时资本市场发展迅速，资产配置成为家庭投资决策的重要内容。作为发展不平衡的重要表现之一，收入和财产差距成为社会关注的重点。“中国家庭财富调查”涉及住户成员信息、家庭收入支出和财产、家庭经济状况以及生活态度4个板块，着重从城乡差异、资产配置、投资者特征和投资渠道等角度对居民家庭财富开展深入调查。

资产配置、财富差距与我国经济社会发展具有密切联系。房产占比偏高、金融资产结构单一、较高的预防性储蓄等都与扩大内需背道而驰，导致国内需求增长乏力。单一的资产结构更加难以抵御资产风险，不利于居民财产稳定增长。较大的财富差距对劳动供给、生产投资也有不利影响。鉴于此，需要出台切实可行的政策，切实改变资产配置不合理、财富差距加大的现状，转变居民的投资预期、缩小财富差距。

城乡家庭财产差距较大

调查报告显示，2018年我国家庭人均财产为208883元，比2017年的194332元增长了7.49％，增长速度高于人均GDP增速（6.1％）。城乡家庭财产差距较大，2018年城镇和农村家庭人均财产分别为292920元和87744元，城镇家庭人均财产是农村的3.34倍，且城镇家庭人均财产增长速度快于农村。

城乡居民在财产构成方面存在一定差异。从我国居民家庭财产结构来看，房产占七成，城镇居民家庭房产净值占家庭人均财富的71.35％，农村居民家庭房产净值占比为52.28％。人均财富增长的来源表明，房产净值增长是全国家庭人均财富增长的重要因素，房产净值增长额占家庭人均财富增长额的91％。因此，房产净值较高的城镇居民家庭将从房产净值大幅增长过程中获得更多的财富积累。

城乡居民住房构成也具有明显差异。农村居民家庭以自建住房为主，自建住房占比达53.18％，购买新建商品房仅占21.81％，购买二手房占比为6.73％。城镇居民家庭以购买新建商品房为主，占比达36.26％，自建住房仅占24.43％，自建住房占比是农村居民家庭的一半，购买二手房比例为10.97％。在我国农村居民宅基地交易尚未完全放开的背景下，与自建住房相比，新建商品房和二手房具有更高的价值。同时，我国房产净值增长也主要体现在新建商品房和二手房上。因此，城乡居民房产净值差异在一定程度上反映了城乡居民在住房构成上的差异。

金融投资结构持续单一

随着资本市场发展，城乡居民投资渠道大大丰富，但从实际投资份额来看，我国居民金融资产结构依然单一，农村居民尤为如此，这与我国宏观分配格局中财产性收入占比非常低的情形相一致。资本市场有待进一步完善，以推动城乡居民金融资产的多样性，进而提高城乡居民的财产性收入。

调查报告显示，居民家庭的金融资产分布依然集中于现金、活期存款和定期存款，占比高达88％，接近九成。在有数据可查的35个OECD（经济合作与发展组织）国家中，仅有8个国家的存款和现金占家庭金融资产比例超过了50％，这一比重超过60％的国家只有3个国家；在社会福利和社会保障覆盖范围比较广的北欧国家中，瑞典、丹麦、芬兰和挪威的现金、活期存款和定期存款所占家庭金融资产比重分别为19.34％、19.95％、31.14％和38.75％，均处于较低水平。单一的金融资产结构不利于居民家庭平衡资产风险，而且难以实现保值增值。

从风险态度自评和风险承受能力来看，持风险厌恶态度的居民占多数。在居民家庭以风险厌恶为主、具有较强风险规避动机的情况下，不难理解居民家庭金融资产结构呈现单一化特征。

之前有人估算

假新聞？？

真新聞：
《中国家庭财富调查报告2019》发布：家庭人均财产超20万 房产占比仍居高不下

2018年我国家庭人均财产为208883元，比2017年的194332元增长了7.49％，增长速度高于人均GDP增速（6.1％）。

城镇居民家庭房产净值占家庭人均财富的71.35％，农村居民家庭房产净值的占比为52.28％。93.03％的居民家庭拥有1套住房。

我国居民家庭金融资产配置结构单一，依然集中于现金、活期存款和定期存款，占比接近九成。医疗、养老和子女教育等预防性需求是家庭储蓄的重要因素。超过六成受访者属于风险厌恶型。

改革开放40多年来，我国城乡居民可支配收入大幅增长，同时资本市场发展迅速，资产配置成为家庭投资决策的重要内容。作为发展不平衡的重要表现之一，收入和财产差距成为社会关注的重点。“中国家庭财富调查”涉及住户成员信息、家庭收入支出和财产、家庭经济状况以及生活态度4个板块，着重从城乡差异、资产配置、投资者特征和投资渠道等角度对居民家庭财富开展深入调查。

资产配置、财富差距与我国经济社会发展具有密切联系。房产占比偏高、金融资产结构单一、较高的预防性储蓄等都与扩大内需背道而驰，导致国内需求增长乏力。单一的资产结构更加难以抵御资产风险，不利于居民财产稳定增长。较大的财富差距对劳动供给、生产投资也有不利影响。鉴于此，需要出台切实可行的政策，切实改变资产配置不合理、财富差距加大的现状，转变居民的投资预期、缩小财富差距。

城乡家庭财产差距较大

调查报告显示，2018年我国家庭人均财产为208883元，比2017年的194332元增长了7.49％，增长速度高于人均GDP增速（6.1％）。城乡家庭财产差距较大，2018年城镇和农村家庭人均财产分别为292920元和87744元，城镇家庭人均财产是农村的3.34倍，且城镇家庭人均财产增长速度快于农村。

城乡居民在财产构成方面存在一定差异。从我国居民家庭财产结构来看，房产占七成，城镇居民家庭房产净值占家庭人均财富的71.35％，农村居民家庭房产净值占比为52.28％。人均财富增长的来源表明，房产净值增长是全国家庭人均财富增长的重要因素，房产净值增长额占家庭人均财富增长额的91％。因此，房产净值较高的城镇居民家庭将从房产净值大幅增长过程中获得更多的财富积累。

城乡居民住房构成也具有明显差异。农村居民家庭以自建住房为主，自建住房占比达53.18％，购买新建商品房仅占21.81％，购买二手房占比为6.73％。城镇居民家庭以购买新建商品房为主，占比达36.26％，自建住房仅占24.43％，自建住房占比是农村居民家庭的一半，购买二手房比例为10.97％。在我国农村居民宅基地交易尚未完全放开的背景下，与自建住房相比，新建商品房和二手房具有更高的价值。同时，我国房产净值增长也主要体现在新建商品房和二手房上。因此，城乡居民房产净值差异在一定程度上反映了城乡居民在住房构成上的差异。

金融投资结构持续单一

随着资本市场发展，城乡居民投资渠道大大丰富，但从实际投资份额来看，我国居民金融资产结构依然单一，农村居民尤为如此，这与我国宏观分配格局中财产性收入占比非常低的情形相一致。资本市场有待进一步完善，以推动城乡居民金融资产的多样性，进而提高城乡居民的财产性收入。

调查报告显示，居民家庭的金融资产分布依然集中于现金、活期存款和定期存款，占比高达88％，接近九成。在有数据可查的35个OECD（经济合作与发展组织）国家中，仅有8个国家的存款和现金占家庭金融资产比例超过了50％，这一比重超过60％的国家只有3个国家；在社会福利和社会保障覆盖范围比较广的北欧国家中，瑞典、丹麦、芬兰和挪威的现金、活期存款和定期存款所占家庭金融资产比重分别为19.34％、19.95％、31.14％和38.75％，均处于较低水平。单一的金融资产结构不利于居民家庭平衡资产风险，而且难以实现保值增值。

从风险态度自评和风险承受能力来看，持风险厌恶态度的居民占多数。在居民家庭以风险厌恶为主、具有较强风险规避动机的情况下，不难理解居民家庭金融资产结构呈现单一化特征。

99% 係領導度
0.9% 係有關係既人度
0.1% 14億人分

大把人連20萬都未必有

平均

一個貪官加一百萬人口

平均淨資產289萬

Fake news

Real news from official 5cents newspaper

之前我做野個陣，睇到北京堅尼系數0.2幾on9先信佢呢條數

咁多個國家仲唔快d claim爆佢地

咁都有得笑

[他山之石可以攻玉] 韓國戰線又一力作 [韓國資訊性節目講香港抗爭]

孫兒陳烈文成個劉馬車咁